[ATC]熱帶氣旋帕卡航空交通集中討論區2

Flightradar24

Hong Kong FIR (VHHK) FR24 Overlay

Live ATC

VHHH Approach 119.1

教你聽ATC

VHHH ATIS:
HKO TAF 機場天氣預報:
HKO METAR 機場天氣報告:
HKO SIGMET 向航機發出的危險天氣警告:

此帖不提供航空專業之臨場決定意見

航空交通管制並不與天文台之熱帶氣旋警告訊號掛勾，一切航班更改資訊請向所購票之航空公司查詢。天氣瞬息萬變，航空交通存在一定變數，一切臨場決定均由航空公司內部守則及駕駛員專業判斷，如有任何延遲，取消或滯留，請留意航空公司公佈。本人或本帖毋須亦不會負上任何責任。
本人或本帖提供之非專業意見，存在一定風險，請用大腦作出最後決定。

本人就機票之風險聲明及利益申報
本帖所提供之評論及分析，僅供此文讀者之旅程計劃用途，內容及資料僅供參考，航空公司過去的往績不代表未來的表現，對其飛行安全及服務水平不做任何擔保，飛行涉及風險，機票價格可升亦可跌，甚至變成亳無價值。旅客在決定是否購買有關機票之前應先閱讀有關風險評估，以了解該建議發售之詳細資料，並應就本身的財務、其他狀況及需要，詳細考慮並決定購買有關機票是否切合本身特定的旅遊需要，若有需要更應咨詢獨立之行程、財務及其他的專業意見，方可作出有關購買決定。此對話不應被視為亦不構成本人向任何人士推介有關航空公司，或邀請或誘使任何人士去取得、購買或認購有關航空公司機票，或構成任何要約。
您應就本身的旅遊經驗、旅遊目標、財政資源及其他相關條件，小心衡量自己是否適合購買任何機票。機票價格可升可跌，購買機票或會為你帶來虧損。
倘若你選擇將機票所需支付的港幣付款兌換為外地貨幣,可能須承受匯率波動的風險。
一般而言,傳統航空公司及廉價航空公司的航班同樣有機會面臨相關及平等的常見延遲風險。

最新消息可以去機場管理局官網睇

航班資料 - 香港國際機場

航班資訊 - 深圳寶安國際機場

部份航空公司網站
國泰航空 CX /國泰港龍航空 KA

香港航空 HX

快運 UO

中華 CI

長榮 BR

日航 JL

全日空 NH

大韓航空 KE

韓亞航空 OZ

星航 SQ

泰航 TG

小弟個人心得:

UO專區
根據過往經驗
佢情願cancel都唔會delay
自己執生
如果買咗保險 記得拎延遲證明書

CX專區
如果你喺日本同韓國返香港
如果你真係非一定要如期返香港不可嘅話
你打去CS問下可唔可以改經台北返香港先
台北返香港班次多好多
delay影響會較小

lm

精彩

UO無左兩隻321

Here comes a new challenger
HX762

星航戰隊一線鷹 LM

CRK762

要轉幾多個圈先降落

UO3681 似去KHH

依家有無機depart?

UO3681去邊

哦 KHH
總共無左兩隻320 兩隻321

有 大把

HX762 landed

CX uipdated

landed

我依家係台中 班機被cancel 又無通知要點做 我應該點做？

next CPA694

係uo

cx MNL ground 都好疊馬

去機埸等

MNL再爆就要去BKK

之後係咪要SG

因為我帶住婆婆 年紀大 照去機場等？

再爆就冇得揀焗住要去廈門

我估

照去
搵定個位畀佢坐先去counter

SU212 after CX694

ABBEY 4架機長驅直進

CX692 GA

似敗走

694 GA

HKE764 DAD

喺sydney搭qantas，預計今晚7pm到，會唔會去第二到降落架

其實敗走係咪應該用來形容divert

應該唔會

CX828如何，準備上機

返到嚟就冇事

終於都要去到BKK

搞掂

坐緊機鐵去機場 希望飛到

岩先試land同架cpa694一樣撞正windshear

ok

Departure排長龍

人算不如天算
CPA to 香港56NM

ka997 ga?

GA

HDA111 XMN

CPA 660 GA

呢一個鐘有試過既
好似除左CX/KA落唔到之外
其他全部都落到

UO808做乜春

請問GA係咪解落唔到?

go around 復飛

CRK9252 GA

一講完就輪到HX9252 Go Around

HDA169
HDA997

國泰 港龍 未嘗一勝

Tower: anyone willing to try

是咪330難落D
落到都係777 350

啱啱架UA 落到係因為佢777 大架？？？

利申：唔係航空迷，純打風趁熱鬧

midfield 130@26G38kts

巴士麻煩啲

話說收得好差係咪正常? 成日無聲又疾下疾下咁

屌
10:25機 已經特登遲啲入機場
8點幾入到去 check埋in boarding pass都拎埋
9點鐘先話delay到夜晚10點幾
check luggage條友嗰陣仲話暫時都係on time
垃圾UA

正常

CPA646 A333 Landed

係咪119.1??

118.2 118.4

CRK9252 another attempt

CPA660 divert

第一位UO參賽者 進場

FOD position between K3 and K4

HX9252 再GA

CRK9252 2nd attempt failed

又唔得

manila?

seems yes

啲飛機有出冇入

北美機飛到嚟都打完啦屌

UO625 GA

Uo gr

HKE625 request divert to KHH

咁係咪一定divert

一共無左 3隻321 2隻320

睇下佢會唔會賴死唔走

8號波係咪冇車出機場
得地鐵

taxi

KA 319 landed?

request LAKES dep

CRK9252
HKE625

microburst warning

350來了

澳門早早收皮

CPA616 GA

今朝四班5J
三班飛返起點
點解240咁慘返唔到cebu要去馬尼拉

JAI076 GA

唔收掛

但好似班機cancel左 都要返cebu

無人夠膽走

Ci 係咪必收皮
屌你電話又唔通

CRK617 GA
North dep 10min hold

個問題係鳩風力太強
根本唔使試

CPA632 GA

未到1000FT已經放棄

依加咩風向
Cx開左齋未

開左齋
140@29G34
WS waring 15kts

私人飛機 ？

CL60都GA

gfs都😂

130@28G35
WS 30kts

MGL297 GA

Om297 ga

飛了

CRK453 GA

9W78仲想兜幾耐
咁多油

邊有咁易冇油

ARRIVAL
SCHEDULED
08:55
ESTIMATED
10:51

兜咗兩個鐘？？？

3個holding + 1 attempt
冇兩個鐘

當年GEC8464 hold CANTO 13個圈
最後試都唔試 直接divert

CX updated

success

STAR有 standard holding waypoint
聽指示 or自己request

CX616係咪要折返BKK

GFS今次試右邊 07R

似係

要聽哂ATC 講 其實你講DEPARTURE 果條友都係聽緊ATC 講 要request ATC 比個instruction

landing 都係

130@24G32
vis 4000m

CPA632 divert

also CRK617

LIMES又hold

方向似khh但唔係滿左咩

declear pan pan/mayday

而家係KA212上面⋯

THA603竟然行上路去BKK

UO625 diverted to KHH

MGL297 landed?

有無機會飛唔到？

Yes

機會極小

準備就緒

CRK617 KHH

岩岩機上宣布⋯過去一小時，只有3架機成功起飛⋯
我係架機到等左2個鐘了

HDA220 give up
divert

CPA320 KHH-HKG

唔只喎

我個架排緊15⋯
有幾多架放棄飛走？

何謂放棄飛走?

唔離港

CRK363 landed

只有等push back 等take off

我係機上面等咗3個幾鐘

巴打飛邊

首爾 前面40幾架機

我飛有吉向下飛⋯

CRK9252 divert FOC

CX632未必divert BKK

兩架jet終於搞掂
得特機會

good morning

Hx 231

140@22 07L

應該差唔多玩完
等清機

睇唔透佢去邊

HAN

而家好似好多機飛到

係喎

SQ890 landed

APJ63 GA

仲要好似好準時 唔使兜圈

要準備起飛了終於

你當戰鬥機流架

SQ都戰鬥機

20 knots, gusting to 36 knots from 140 degrees (SE)
問題唔大

未坐過係唔會明

South Tower

哪有錢

仲平過CX

cx而家唔俾人check in
話所有機都2點後先再check in
不過我架機1335飛
係咪全部delay曬

CPA250 SAS963 coming back

HX305 Go Around

係
睇嚟唔夠機用
大大大大delay

冇機返香港自然冇機用

sq大把ex新加坡空軍

今晚啲大delay唔知上個post 邊條76夠膽話唔關打風事

CX238 GA

south

啱啱訓醒
今日機場都唔係太差咁喎

其實唔係真係咁多

架peach 63係咪轉去TPE?

唔會少囉，佢係2條隊，尤其依家已經無乜expat

今晚應該清到一半掛
你又放假?

唔喺香港，但隊長琴晚已經 whatsapp 我話我哋班inbound 會喺香港delay最少4粒鐘

一吹東南風就勁多GA

真係唔好咁多幻想

喺個山到碌落嚟多windshear

識貨

訓多陣

Agree

聽講起碼30

唔好亂咁J

睇GA GA睇死人
原來講緊MAP

話撚咗我天氣之王，黑雨打風，咁多年都無乜影響過我嘅工作生活

我諗我應該離左題 不過想問下

我而家係東京聽日會係NRT返香港 坐既係HX 不過online check in唔到? 有冇巴打知點解

GA = GO AROUND

你唔好唔識扮識喎， GA係個動作，MAP係地點喎

我真係恭喜你呀

你fare class唔包online check-in?

Missed approach 算係noun phrase?

天 文 台 會 考 慮 在 下 午 二 時 前 改 發 三 號 強 風 信 號 。

全港交通消息

應該就包啦 因為我去程係online check in

肥婆最叻chok聲

同我熟嗰batch好多走曬去做私人飛機機師

我亂估 岩岩訓醒未冇開radio/fr24
ATC refer GA多數係指general aviation
入system多數係free text入MAP(rwy)(時間)(好飲係)

Pilot 角度咪 GA, Tower 角度咪 MAP

MAP一般指miss approach point

同埋有班好叻叻豬同AA講「國泰123啱啱抽左頭」

想請教下各位巴打
我香港航空下午HX班機取消左
打去CS又冇人聽
點算好

再等下？上次我早機返 凌晨先俾我online check-in

我地refer missed approach procedure

太多short form好亂

仲有abort landing

1年幾前去飲同個中學師弟同枱，佢老婆話自己train緊，個女仔唔係肥婆又唔醜囉

架CPA415 走佬啦

我聽過有人叫佢地做石崗班撚樣

我都取消左1700班機 打左去CS 佢幫我改左今晚機票

CRK252 direct to HAECO?

唔該巴打
打左半個鐘
我都終於改到

coming for another attempt

唔記得，只係食咗餐飯吹2句，年中見咁多人邊記得

Cpa238第二次收皮

但係我見cx官網同機管局都仲係寫住預計原本個時間飛喎 但又唔俾人check in

hold左system唔俾人做(多數係)

flight num?
多數未改

Cx253 14:35 飛 london 呢？

會Set Est time，delay會改EST TIME
上次天鴿打完都係咁

cx430 1335飛
雖然我預計都有排delay
但佢未改又淆淆地底

CRK129 go around

HX616
28/8 1點飛大阪取消左

排隊GA

就算入到閘都實delay

我1335都未改

去到機埸未?

THA600 go around

Tower: Etihad 834 well done

排緊隊諗住check in
就到我個陣就截曬

見d counter都摺左好多
話咩機都要2點後先再開始check in

又封盤

之後俾左張餐券我地食野

點算呀
本身1700 HX飛大阪 佢話取消左
打去CS佢話幫我改今晚1點機
但岩岩發現1點班機都係取消左
咁我應該點？

咁撚on9 因為我係女朋友去 所以要一齊坐

call again
good luck

$60?

再打/去機場

$75

dep ATIS
EXP DLA UP TO 90 MIN DUE WX

CRK768 GO AROUND

想問熱線係咪 31731388 打去係咁bbb

HX
3916 3666

Cpa238第三次收皮

CEB150 go around

究竟會divert去邊度呢

有次遲八個鐘
俾左二百蚊餐劵
淨係諗點樣用都諗左好耐

要一次過用?

TGW 2062 GO AROUND

又一架go around

今晚個風都走左啦，點解都仲會cancel?

搞成咁，今晚啲機點止delay4個鐘

冇機用

南跑道唔知做咩事，唔係好聽得明講咩，好似係風切太強又好似係跑道有野

無飛機

嗰邊近山

姐係其實28號飛都有啲危險

想問句uo個旅遊保險包唔包有颱風搞到delay或者取消

打左啦 佢話機場log死左唔俾佢地改28號機俾我地
佢叫我今晚8點幾9點再打去 睇下機場果邊會唔會安排到機位俾我地飛
咁我應該繼續等 定係買定28/29號既機票？

28號就最多delay，如果好密嗰啲班可能會2合1之類

佢好似同架KA 講 welcome home

100x2
味千用左100
跟住starbucks用埋剩底100

排隊

之前land 唔到個d 機開始返黎 😂

SAS963 如果又落唔倒會點

架HX

應該入夠油
起碼都試2次掛

落街食飯先

8個鐘先得200蚊
香港真係食屎大

架CX238到底飛緊去邊

高雄

頂 我班KA483取消左

早D去機場排候補啦

你仲有一大堆CX 陪你

終於

其實夜晚機比人取消都幾無辜

regional flight仍然高危

Uo 3898 已登機

今日絕對係CX IOC 渣旗個個考牌日

成個星期都係

今日啲老細實要自己落手啦

CX 5點前既機可以開始CHECK IN

+1聽日飛泰國,你係咪又係揀左位之後load唔到?

完全唔識整
係咪就咁去排？
上網有無得整

cx ka delay notice 有教

去機場搵Counter問

但係台北咁多班
即刻去排有so

其實隻個鴿佢handle得幾好
岩岩好06-17 cancel
加上係外地hold左 1700後先到香港 咁佢可以有機用

大老細放曬假

要讚

班UO1590 16:05 去福岡 取消左

我係咪淨係可以打去cs問 定可以收皮

AA可以要cancel哂重新分過
係會最有效

同埋出過信, 呢d情況唔可以扣起拖車
邊架推得就叫拖車去果到推機
試過好多次推得走得, 冇拖車企左係到

因為咁 星期四爆左HKIA movement record

上次cancel個D都唔知清晒未

等佢改班機唔知等到幾時

好 唔該曬大家
同屋企人商量緊點搞好
因為唔係得我自己去，驚侯補無咁多位

見到有d機上完客又唔係去排隊，仲係gate果度係等咩？？好似cx 806 咁？？

利伸 : 新手學野

睇樓上 HKG ATC Hold departure 90mins
姐係call ready 後 90mins 左右 先比你推

其實已經排緊隊
不過通常60mins都推架啦 90mins係拋下人

long haul等destination日出?
PVG/PEL flow control

唔聲唔聲 cancel埋1646
我出埋境 水牌仲寫住預計3點

PVG仲要flow ?

咁你點算 巴打 買其他公司定點？

AY100 點解可以打尖

check check 先

maybe north dep

係呀
佢話失敗

你覺得BEKOL冇flow到仆街咩
爆crew time掛

HX 28號又叫改期
唔知大DELAY定想CANCEL

HX邊架改期?

South, West arrival 好靜

KA495 GA

上去等返兩粒鐘喇

also CRK607

CPA 465 GA
"contact departure" 係咪姐係轉飛

no
contact departure position controller

睇下有無位轉飛第二度

姐係兜返去 final 先再搵 Tower, 明白鳥

uo161取消左hkexpress度又打唔通

land到個d10架9架都係long landing

真係屌佢老味
confirm左機位去到機場話cancel
巴打有無方法可以即日買到機票 特別日子

而家好混亂
我好驚我飛唔到

收到通知
改唔改好

一改又要改到29號

MM63 番緊大阪

HX做乜鳩，今晚飛都cancel，目前仲有28號得佢一間cancel.
改撚咗29
有錢都唔會再搭

到而家D機都仲未落到
divert到周圍都係
唔揀D黎cancel一定delay到天荒地老

UO divert 左個啲都未開始翻黎，係咪爆左crew hours 呢

625番緊

用英文啦

28號台灣番香港 完全冇機位

留名

HX606 so far安全
打左上hotline 話下一報再話改唔改係3點正
大家再睇啦到時

巴打係咪仲等緊

得UO 3818 cancel

UO 轉做聽日28號 朝早機 危唔危險

我班160都無左

只係未死姐

30%可能再delay

30%=比少少多少少

RPi3 鴨寮街邊度有得買?

福仁

邊層?

係Group 有人問點樣起ADS-B接收站

首先材料

RPi3 HKD$297
RTL接收機 RMB$40-400
-------------
如果你個位置可以望到天可以唔使特別買天線

1090Mhz天線。RMB$80

另外想買埋部VHF receiver

咩黎？

福仁地下同華輝都有

Windows 教學:
利用dvb-t接收棒接收ads-b訊號:

如果你所在個位置覆蓋小 可以申請FR24 接收機

想問HX本身28/8凌晨機去大阪但焗住轉左29/8 朝早 係咪應該28號朝早照去等後補機位 想28號飛

delay 都好過取消

delay六個幾鐘

唔好意思，有位台灣旅客話今朝8點上左HX285飛黎香港，但到而家都未起到飛，機上d crew話要等香港呢邊，請問估唔估到大約仲要等幾耐?

準備飛了

冇咪仆街

後補機位，機會有幾大

其實RTL 接收器 已經包大部分頻率

感謝

唔想上淘寶

我買嗰部已經
VHF和UHF頻段涵蓋從24-1766MHz

ebay

hx612係咪取消咗
屋企人十一點幾就出發去機場

或者你搵下高登黃金新高登 仲有冇以前嗰啲電視接收手指

RTL.SDR

how about portable?

27號? 係

我見點半已經取消咗
問下佢地依家有咩打算。。。

唔建議portable 去 Feed data 上 FR24

其實 RPi + DVB-T接收棒 已經 portable

RPi 只需尿袋供電

機場個網HX616取消了
但我去更改航班 官網又話航班屬正常狀態
唔建議取消
係咪因爲佢未sd sms同email confirm
所以仲未改到
28/08/17 01:00 HX616 飛大阪

用緊PL-660, VR-120D

我用嚟自己聽ATC
想聽Hong Kong Radar

我打左去cs 度轉左29號
最近都要12:50機

我用 bc125at

如果係咁不如直接取消refund算

請哂假
回程可以照跟住改所以是但了

如果低階啲可以用
uniden bc75xlt

唉 我本身2/9返
但少左兩日 都無咩意思了

有得去好過無得去

可以轉3/9 番

有冇人HX775聽日12點半飛曼谷 班機cancel左
打去cs佢話機場個邊lock左改唔到航班
點算好 book好晒d車呀local tour

冇得揀HX618 1130咩？

因航仆晒街，收到風台北同高雄加埋十鳩幾隻機

唔使返工咩你

有無巴打滯留成田機場

我都係咁最快確認都要29號晏晝機
但我去左機場 佢叫我喺到等聽日兩班機候補機位

等姐，都驚冇位
照轉左先啦唯有

1130 冇哂位啦

屋企人請哂假先去得4日 依家搞到去唔成
仲諗住佢有佢地爽 我就冇皇管

HX 經cs 改左日期仲未收到email
通常要等幾奈嫁？我仲要send 去酒店比佢改埋

有冇巴打已經去左後補
想知程序係點 係咪去一去機場 之後聽朝早去等就OK

死啦 有人話聽日都未必有得台北飛香港

邊度搵機比你?
因航DIVERT 左去台灣果堆機會唔會LOAD埋新客走?

去左機場 一大堆人等緊走
但問題係根本無飛機飛去大阪 其實依家嚟無咩意思
最快都要今晚先有得拎stand by機票呀

喺外國嘅酒店食緊花生，一陣出去食個飯睇吓f1同波，又一日

小二再嚟2斤酒同1斤花生

大約幾點到 想試下博

Hx27-28號嘅3班機取消哂

HX由3點等到4點再等到7點

你放心啦，間間公司一齊爆，台北淨係因航都幾十個crew

仆街 聽日班HX611睇官網話cancel左

我可以做咩?

12點

SQ856 陣亡

拎完係咪可以反去休息 聽朝再反去

巴打去幾多日 咁有決心

咁都要cancel做乜鳩呀

求救 過兩日要開學

本身7日 如果29號先飛得反5.5日都冇 28晚本身訂左溫泉酒店

我家父家母加細佬第一次去日本去四日 今日五點機十一點就出發
去機場 依家cancel咗班機要等候補機位最快都要等多日 搞到plan左咁耐都去唔成

我都係去7日 本身買左飛29號去USJ
但佢同我講29號先confirm一定飛到
依家喺機場等佢候補算

好彩打得通UO電話 改左後日
11日縮到8日

btw感謝機場班地勤好盡力幫手 提提大家 佢地係幫唔到你改機票 要自己打去航空公司

準備好加入戰團 巴打諗住通宵等？

除左通宵等 我都諗唔到其他方法

？

係日本返唔到嚟

巴打坐咩航空

好過去唔到 你有得claim 又有得玩
除非你要返工

機管局有反個行程

點解香港人咁鍾意返工，打風返唔到嚟又唔係你嘅錯

問左地勤 佢話「無架 假架」

買左Zurich樂優遊 金
係咪有得claim保險錢
本身今晚uo623，宜家唔知點算好

咁有咩係真

無端端官網同機管局會一齊發神經?

新post留名

我都想知 等到好心急

我應該買新機票定等uo個邊安排

打左電話去 佢話叫我候補 話如果約機票加800蚊

屌咁佢依家delay姐係點
我可唔可以改番轉頭

下 姐係本身呢班機 轉左聽日 再轉返呢班機要比800 仲要係候補 ?

same ask

佢話要加錢 我問加左錢係咪一定有位 佢話睇唔到班機有幾多位 痴線

可能當你改完, 班機唔知點解復活, 你改左果班又無問題, 咪當你自己改機票要比800囉
不過應該有得同佢嘈

係機場既巴打, 依加其實HX有無機起到?

其實點會睇唔到
岩岩我問佢 佢主管同我講話聽日兩班機都仲有位 所以叫我等候補

想要現場情況 準備入黎

竟然係喺度問有無得claim錢而唔係睇返保險條款

UAE9282 Go around

今朝peach mm63 8:50
日本飛香港落唔到
走左去高雄入油
再返kix

改左29號機
最多買多少少手信返公司

歡迎加入戰團呀

打左去hx cs
佢話啲機位比機場lock 哂佢地都改唔到喎

因為IOC仲未編機，所以答唔到你有幾多位
Hx616/28係 Cancelled

CX/KA

HX

UO

依家仲係cancelled ?

exact7ly 佢話28號夜晚9點前既機都lock晒 又改唔到28號既機

點解會LOCK呢?

聽朝飛 不過UO
唔係話會通宵處理咩? 28號應該唔洗CANCEL架? 最多咪DELAY

排唔到隻飛機點畀你book呢

真係痴鳩線 聽日有班HX607早一個鐘起飛既機又唔洗cancel

改左做31號機 我真係蠢 明明都online check in唔到 點解唔諗多步係因為cancel左 我應該係最遲果批改機位

補充下 成田返香港

基本上Flight Cancel 左係唔會番生

611係今日下午610飛去過夜
607係今晚(聽日凌晨)606飛去回頭

你哋仲有一個選擇
叫HX ground crew去問國泰收唔收你哋
經台北返香港

我都online check in 唔到
巴打你邊架機?幾號飛?

所以而家最離奇就係官網Flight Status同HKIA網頁都番生左

佢依家status 番生左喎

因為要做protection..所有check in 左既Pax 而Flight Cancel , 會Hold 左D位比佢地protect 返先

建議想去大阪既巴絲儘快入機場
因為班機真係返生
利申排緊後補 俾隻機挽死左

有冇發覺今次咁多HX客喺度嘈

挽你老母咩

LOCK到想做WEB CHECKIN都唔得

你走啦

飛已退

IOC 未有通知，暫時IOC Email 仍然Set 做Cancelled

唔明 可唔可以再簡單d講下 我都好亂下

CS又話要登機前1個半鐘先派

HX611 聽日28號

610飛去成田做611
606飛去成田做607

但係610 CANCEL左, 無飛機做611

報告各位坐HX616既ching
成功打電話改番左做原本時間

依家即刻打

哦 明啦

Uo成功到大阪

收埋左架616

最後更新: 27Aug2017 1845PM香港時間 (GMT+8)

仆佢個街啦
仲未打到

排緊 差幾個到我

你係機場？

係呀 打上cs唔俾我改

下點解呀？

Btw 你點同佢講到比你改呀？

轉左大機啊原來 佢話有五十幾個位剩 岩岩拎完候補了

咁大鑊
我仲未打到入去呀

去又打風返又打風
HKexpress 去程回程都取消哂，都唔知訂機票做乜 即刻book左韓亞29號經首爾返香港，成3千 (本來UO3819) Hkexpress

入緊機場 係咪已經唔夠快

可唔可以幫我

佢要睇passport啊

衝去候補機位到 唔好去k行段住

我都係成田返唔到香港

我仲未打到入去
係咪冇望

幾好呀留係日本

有乜好屌，uo叫個風黎架？
LCC一向都用d機用到好盡，無事都好，有起事上黎就

你話hk airline屌下都正常 express就算啦

hx不嬲都處理得差

香港仲flow control 緊，台北啲機唔放行

poor wx

正
岩岩拎到候補位
走先啦各位巴打

打電話改到 打左成粒鐘電話

10點要去counter啊記得

BR871 go around

請問HX606係咪如無意外飛到？

Hx616/28真係番生

我都打到啦

係咪work架巴打?

607換左大機, 你試下轉唔轉到先啦

est 0220

07L 150@22G31

agger

xwind component 30kts

HDA213 go around

UO HX 幫大家唔到

CX/KA 就應該答到既。。。

太難捉摸

成個Post最多就係HX同UO

想問搭uo 點拎延遲證明書？
由大阪返香港

ask ground crew

高下立見

EVA857
CQH8715
HDA213
GO AROUND

CI923 GA

HX776 GA

KA455 GA
EVA857 準備再試

陣間見

EVA857 再試失敗

CI923一樣

再試失敗

已check in

咁快手

岩岩先到

地勤叫早啲check in怕陣間會多人

成功了

go around again

CRK776 go around
flightradar 24 delay

真係見到land左啵

liveatc聽到
F5先

電話app幾準

20:15 CI 923 Taipei China Airlines Hall B At gate 21:36

架機cancel左點樣claim保險
係恒生ebanking個度買
好似間保險公司好似叫昆士蘭
有冇巴打都係

退票之後再claim

UA180 delay左12個鐘終於上到機
但無啦啦要停一停三藩市

換crew掛

係 之後聽到佢講

想問下 UO果個refund 網 係咪死左
多人上得濟定refund都有time limited

冇事喎 啱啱先申請完

下 我not found既

濟留成田呀屌

HX/UO?

巴打有冇link

30號嘅早機(UO870)會唔會影響到？見到班班都cancel哂好撚驚

係咪亂完了？

我29號晏晝機UO638都好驚 仲要成家人去

29號朝早，不過係HX

香港呢邊差唔多了
係HX/UO

聽朝9點 UO 高松 點睇? 無寫DELAY/CANCEL
反而上面有人去其他地方要DELAY/CANCEL

已經冇眼睇
你照準備

其實點解CX全部歐洲機一炮過Delay到4點?
等connection?

驚啲機返唔切

其實因航canx咗好多機嚟保之後

9月11號夜晚飛
岩岩睇到新聞6-15號又有兩個風唉

喂 阿哥
你講曬啦

Uo
諗緊比唔比錢轉香草直飛

睇新聞講預報咁講咋

31號飛有冇影響？

見今日福岡夜機變凌晨機，幫各位慳返一晚酒店＄

聽日4pm飛福岡都變凌晨機

佢話比機場lock哂

uo844 9:00機比人取消左，即係點

好彩我唔係844姐
利申呢兩日驚到喊出黎

未到你姐

排到後補啦 好彩換左大機

唔好意思 小弟係27號香港航空HX284
原本10點35分離港 Delay到4點35分先離港
因為保險講左6小時會有得claim
我落左機無問到攞信證明delay左
我想問我返港再問翻航空公司既話
會唔會攞得翻封信證明？

仆街大阪班機取消左 uo808

聽講係AA要排過d slot

等轉機客！

有呀

去左機場？

好似全部用A321嘅取消晒

Uo1600 取消

打完風既情況好似重差

東南風，又crosswind 又 wind shear， 仲落雨

聽日9:00 UO844 機
睇黎要準備定身後事
想問係咪可以網上改機票? 拎證明係要counter 拎?
第一次就出事

30號中午飛日本會唔會出事

聽日既航班都會受影響 ？

準備定冇死既
你都係UO 咩

聽日飛唔哂今日果d，後日廉航應該都要讓路

即刻買左張澳門航空坐船過澳門飛

一打風就block成堆On9仔

平係咁上下

好彩有買保險
直接喺日本玩多幾日

佢條link多左過 .
所以會404

利申 坐後日樂驚

UO D 機返唔切黎,變左冇得飛走
買左blue cross , cancel 好似有得claim 但酒店比晒錢冇證明入住得email 唔知claim唔claim到, 如果即刻買第二張飛又唔識點claim

啱啱MM63返嚟香港 臨降落喺香港降落嗰陣啲氣流好似過山車咁

E個時間可唔可以常規化呢，福岡落地時間好靚

明明十號風球都冇取消，今次都取消一班回港航班

我31號uo638一點飛福岡
呢幾日真係驚到春袋跌左都唔識執返

一日未上機一日都驚

uo一大渣28號既機

未打風已經話取消

禮拜日又打風molamola

顛

30號下午機
驚到仆街

又話星期日？

轉飛左幾多個機場

台北
高雄
..,

5號飛..

30號應該冇事既,仲有兩日比佢散人
同埋我見今日都有機飛

我3號飛

廈門/峴港

台北
高雄
台中
廈門
福州
馬尼拉
Clark

飛返曼谷又有
去越南都有

我聽日呀 就嚇到瀨屎

我都係聽日 本身尋日飛
見佢今日又cancel左

你係打電話去轉時間?可以轉到第二日咁好

12號凌晨飛好驚

你係今日28號早機?

本身打風前uo已經講左有一渣28號早機會取消

河内
硯港

聽日福岡啲機full哂 再cancel都唔知點

今日1550班福岡改為29/8
搞乜

日本好似都打風 飛日本驚到瀨屎

重諗住Skip咗段嘢當睇唔到算

人蠢冇藥醫

7號飛 好撚淆

我洗緊底褲啦已經

超大喎

請問下uo取消左，想退款係自動定要申請搞一輪？

想問下UO個旅保 班機取消咗 如果買咗張新機票 有無得claim

要申請 封信有有畀link

如果買佢d package 酒店錢有冇得refund

12號

好多唔洗等都delay 呢個唔似係主要原因

其實點解今日都咁多UO取消

無機

想claim保險去隔離post問
[/url]

我星期四
希望班次正常返

我9月4 01:00飛大阪

我2020年飛，好驚

9月1早機 沖繩應該冇事

9月3飛係唔係已經可以收皮

遲你幾個鐘上機

又打得成?

其實未形成

係囉咁快講定

我都係 最快都要30/8先飛到
HOTLINE話無侯補機位

9月3號返香港，確實真係好驚

好撚嬲 我0900機飛唔到 0930個班反而飛到

我已經買左第二間，23號 delay 到今日

你有冇去機場？？

我9月4返
已經同公司講定
除時遲返工

痴撚線，本身琴日飛東京cancel左，已經即刻買機票聽日飛，點知又到日本黎緊想打風 個天都唔鍾意我

同日3點 molamola

今日正常返了

8月31 朝早機 希望無事

2號凌晨飛東京

ECMWF有返南支那海颱風預報
3號中午汕尾登陸後向西北偏西行
HKG就晏晝黃昏夜晚暴雨西南風

GFS表示風？上岸之前散咗啦

都幾安全

我都係31號
今日個心定好多了

仆街
星期日朝早11點機，大機會delay/cancel 嗎？

公司?
destination?

日本航空
飛東京

好小

我係驚吹香港個個

X 2

我TG 2215 到

好驚

9月2號飛有無事?

香港航空
HX616 4/9 01:00飛大阪

9月4 3號風
隔離post 講左

我諗唔係8號應該飛到

有無航空界 天文界巴打可以比到可靠信息我

咁係咪會照飛
利申: 好少去旅行

咁就好了 依幾日成日睇天氣

dont worry la
再唔係買定旅遊保
delay 有錢claim

有買旅遊保
dalay唔緊要 唔好cancel就得

JL736 日本航空
飛東京

但認真
如果打風照飛我諗你會仲驚

就算9號/10號都可以飛，只要機場同跑道既環境許可既話

無既當坐海盜船姐，一張機票兩種享受

正

你放心都得，HX/UO用機用得好盡，一出事就寧願取消都唔會delay

日本果邊係咪有個勁風打得成
9月4夜晚1點返到
係咪又返唔到黎
喊出黎

TG602 2215

9月3號 UO 去日本 好擔心

4/9 02:20
香港航空
HX606 飛東京成田

一樣已經諗緊轉買邊間

巴打去日本邊到？

關西

btw 有無巴打
可以答到我呢班機會唔會delay

2/9
12:30
hk to bangkok
hx 775

問水晶球會好d

香港有風吹咩
唔係日本咋咩
9月4號uo 飛東京表示：腳震緊

9月1 夜晚11點幾 UO 飛羽田

9/4 KA380
有得R遲一兩日翻日本就正

2/9 12:40 KHH
希望冇事

9月4 台北返香港
我覺得飛就應該飛到既
係怕好full
利申拎乞兒飛

個風過北緯線好難打風

真係？溫帶wor

夏天既日本沿岸海溫絕對支持超強颱風登陸日本但日本東岸無黑潮暖流，所以去到日本緯度就開始支撐唔到，夏天一般黎講個風要上到北緯40度先開始轉溫氣

9月1朝早飛高松，希望無事

一睇老母facebook一蚊個Post就笑爆咀
港豬幾時先學識咩叫LCC

都係嗰句
食得鹹魚抵得渴
自行承擔風險

我2號返香港吉到爆

9月6飛大阪
會唔會有事？
番左成個假期工就係等呢個旅行放鬆下

問個天

佢最新動向西行左好多
今舖大獲了

都唔係太大件事啫

信唔信佢好

日本個風打唔成/冇力
哩家係驚香港 但仲未形成

信佢話會好天掛

btw個風好似離日本都有d距離

吊，9月3號 hkairline，係咪要諗定買機票

９月３號晚機驚返唔到香港

9月4返
不過同公司講左有機會遲左

大交合都係話3號4號落雨姐，怕乜呀

狂風驟雨你懂的

係咁驚既拿拿臨改機票喇，保無事

丫唔係，其實隨時都會出事，好似今日VietJet單野咁樣，所以真係無100%穩陣

3號晚機返香港

所以咪叫你買保險囉

[細膽者勿入]航班順利升降祈禱區

cut 機票保平安

一日十幾班機
你慌佢全部爆客咩

你要赤道以南？
咁上個星期打嗰啲係咩嚟

4號晚係東京番黎 驚香港個風搞到班機DELAY

hx uo?

5號下午香港飛日本
Uo 有無影響

暫時冇

3/9 uo
驚緊
希望東登3號波算

惠州東登都唔驚

9月2號夜晚11:30機 會唔會有影響

唔似會有

4號朝早花蓮番香港

3號朝早十點幾返香港
唔想delay 呀

咁取消囉

落雨了應該冇事

d人豪玩豪食都唔捨得百幾二百蚊去買保險

不過都係，豪玩豪食再出事豪買機票

買咗 但claim錢好煩

出事個陣蝕幾千蚊姐，唔煩唔煩
錢解決到既問題唔係問題

係去轉旅行幾千都唔捨得就死

聽晚飛 星期一朝 UO 東京返

大家準備畀UO老母瘋狂cxl同claim唔到保險未

我 9 月 3, 仲驚過你

聽朝飛 4號凌晨返香港
搭老母係咪可以準備收皮

個風又慢咗

3號飛

是咁的 我9月3凌晨機返香港
9月4清晨機又飛

係咪可以預收皮

有冇考慮過唔入境

如果3號班機唔飛呢

我都係3號中午飛
我827飛黎台灣又撞正十號波
屌 飛親都打風

相認

一樣3號中午

我3號 香港飛台北

我都係台灣
online check in左

我都係3號飛台灣 10.25機 唔知會唔會飛唔到

27打風飛唔到 改到29
3號返又打風